{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 필요한 물건을 싸게 사서 돈이 좀 (    ). (3점)",
            "option_1"      : "①  적었다",
            "option_2"      : "②  남았다",
            "option_3"      : "③  떠났다",
            "option_4"      : "④  나왔다",
            "detail"        : "I bought the things I needed cheaply and have some money left.",
            "correctAnswer" : "②  남았다",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 친구와 재미있는 이야기를 하는 동안에 기분이 (    )좋아졌다. (3점)",
            "option_1"      : "①  점점",
            "option_2"      : "②  아직",
            "option_3"      : "③  제발",
            "option_4"      : "④  별로",
            "detail"        : "I felt better and better while I was talking with my friend about something interesting.",
            "correctAnswer" : "①  점점",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 주차할 곳을 찾기 위해 주차장을 한 바퀴 (    )했다. (3점)",
            "option_1"      : "①  건너야",
            "option_2"      : "②  따라야",
            "option_3"      : "③  돌아야",
            "option_4"      : "④  이어야",
            "detail"        : "I had to go around the parking lot to find a place to park.",
            "correctAnswer" : "③  돌아야",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 몸이 아프니까 고향에 있는 가족이 너무 (   ).(3점)",
            "option_1"      : "①    외롭다",
            "option_2"      : "②    그립다",
            "option_3"      : "③    불쌍하다",
            "option_4"      : "④    안타깝다",
            "detail"        : "I miss my family in my hometown because I am sick.",
            "correctAnswer" : "②    그립다",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 선생님의 (    )은 학생을 가르치고 옳은 길로 이끌어 주는 것이다. (4점)",
            "option_1"      : "①   역할",
            "option_2"      : "②   자격",
            "option_3"      : "③   요청",
            "option_4"      : "④   정신",
            "detail"        : "The role of a teacher is to teach students and lead them on the right path.",
            "correctAnswer" : "①   역할",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 이 고기는 아주 (연해서) 누구나 먹기 좋을 것 같다. (3점)",
            "option_1"      : "①    약해서",
            "option_2"      : "②    익숙해서",
            "option_3"      : "③    가벼워서",
            "option_4"      : "④    부드러워서",
            "detail"        : "This meat is so soft that it seems to be good for everyone to eat.",
            "correctAnswer" : "④    부드러워서",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 창고에 물건이 (잔뜩) 쌓여 있어서 안으로 들어갈 수가 없었다. (3점)",
            "option_1"      : "①    내내",
            "option_2"      : "②    가득",
            "option_3"      : "③    더욱",
            "option_4"      : "④    살짝",
            "detail"        : "There were a lot of things full in the warehouse, so I couldn't go inside.",
            "correctAnswer" : "②    가득",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 활짝 핀 꽃을 보니 그동안 정성으로 (키운) 보람이 느껴진다. (4점)",
            "option_1"      : "①    가꾼",
            "option_2"      : "②    채운",
            "option_3"      : "③    담은",
            "option_4"      : "④    이룬",
            "detail"        : "Seeing the flowers in full bloom, I can feel the value of growing them with sincerity.",
            "correctAnswer" : "②    채운",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 그는 사람을 웃기는 (능력이) 있어서 친구들 사이에서 인기가 많다. (4점)",
            "option_1"      : "①    개성",
            "option_2"      : "②    재주",
            "option_3"      : "③    적성",
            "option_4"      : "④    흥미",
            "detail"        : "He is popular among his friends because of his ability to make people laugh.",
            "correctAnswer" : "②    재주",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n  안개 때문에 사고가 (  ) 길이 많이 막혔다. 노래를 부르는 데에 자신감이 (  ). 옷을 사자마자 얼룩이 (  ) 속상했다.",
            "option_1"      : "①    묻다",
            "option_2"      : "②    나다",
            "option_3"      : "③    생기다",
            "option_4"      : "④    커지다",
            "detail"        : "There was an accident because of the fog, and the road was blocked a lot. I feel confident in singing. As soon as I bought the clothes, there was a stain and I was upset.",
            "correctAnswer" : "③    생기다",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n 팔을 위로 (    ) 팔 운동을 했다. 영수 씨, 죄송한데 가방을 좀 (  ) 주실래요? 딸은 결혼식을 (   ) 후 곧바로 신혼여행을 갔다.",
            "option_1"      : "①    받다",
            "option_2"      : "②    들다",
            "option_3"      : "③    마치다",
            "option_4"      : "④    올리다",
            "detail"        : "I put my arms up and did arm exercises. Youngsoo, I'm sorry, but could you put your bag up? The daughter went on a honeymoon right after the wedding.",
            "correctAnswer" : "④    올리다",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 시험 기간이라서 모두 같이 모여 연습할 시간이 (부족하다).(3점)",
            "option_1"      : "①   적당하다",
            "option_2"      : "②   분명하다",
            "option_3"      : "③   정확하다",
            "option_4"      : "④   충분하다",
            "detail"        : "It's exam period, so we don't have enough time to get together and practice.",
            "correctAnswer" : "④   충분하다",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 저렇게 무거운 배가 어떻게 물에 (뜨는지) 참 신기하다. (4점)",
            "option_1"      : "①    사라지는지",
            "option_2"      : "②    가라앉는지",
            "option_3"      : "③    흔들리는지",
            "option_4"      : "④    쓰러지는지",
            "detail"        : "It's amazing how such a heavy ship floats in the water.",
            "correctAnswer" : "②    가라앉는지",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [14~18]다음( )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 지금쯤이면 공항에 도착했을까요?\n나 : 아마( ). 출발한 지 벌써 두 시간이나 지났잖아요.",
            "option_1"      : "①    도착했군요",
            "option_2"      : "②    도착했는데요",
            "option_3"      : "③    도착했을걸요",
            "option_4"      : "④    도착했으니까요",
            "detail"        : "A : Have we arrived at the airport by now?\nB : I think we've arrived. It's already been two hours since we left.",
            "correctAnswer" : "③    도착했을걸요",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [14~18] 다음 (  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 이 약은 언제 먹어야 돼요?\n나 : 언제 (  ) 상관없습니다만, 아침이 더 좋지요.",
            "option_1"      : "①    드실지",
            "option_2"      : "②    드셔야",
            "option_3"      : "③    드시더니",
            "option_4"      : "④    드시든지",
            "detail"        : "A :  When should I take this medicine?\nB : It doesn't matter when you eat it, but breakfast is better.",
            "correctAnswer" : "④    드시든지",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   "sections"      : "※ [14~18]다음( )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 혹시 이 대리 봤어요? 급히 의논할 사항이 있는데 자리에 없네요.\n나 : 아까 1층에서 손님을 ( ).",
            "option_1"      : "①    만나던데요",
            "option_2"      : "②    만나야지요",
            "option_3"      : "③    만나려고요",
            "option_4"      : "④    만나고말고요",
            "detail"        : "A :  When should I take this medicine?\nB : It doesn't matter when you eat it, but breakfast is better.",
            "correctAnswer" : "①    만나던데요",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [14~18] 다음 ( )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 어떤 장갑으로 사다 줄까요? 원하는 것이 있어요?\n나  : 특별히 원하는 것은 없어요. 그냥 ().",
            "option_1"      : "①    따뜻할 텐데요",
            "option_2"      : "②    따뜻할 뿐이에요",
            "option_3"      : "③    따뜻할 리가 없어요",
            "option_4"      : "④    따뜻하기만 하면 돼요",
            "detail"        : "A : What kind of gloves do you want me to buy for you? Is there anything you want?\nB : I don't want anything in particular. It just needs to be warm.",
            "correctAnswer" : "④    따뜻하기만 하면 돼요",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   "sections"      : "※ [14~18] 다음 ( )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 형한테도 내일 같이 놀러 가자고 할까?\n나 : ( ) 안 갈 거야. 내일 시험이 있다고 했거든.",
            "option_1"      : "①    물어보다시피",
            "option_2"      : "②    물어보느라고",
            "option_3"      : "③    물어보나 마나",
            "option_4"      : "④    물어볼 뿐만 아니라",
            "detail"        : "A : Should I ask him to hang out with me tomorrow?\nB : Ask me or not I won't go. He said he had an exam tomorrow.",
            "correctAnswer" : "④    물어볼 뿐만 아니라",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 오늘 강연 잘 들었어요?\n나 : 아니요. 사람들이 너무 시끄럽게 (떠들어서) 집중을 할 수 없었어요.",
            "option_1"      : "①    떠들 정도로",
            "option_2"      : "②    떠드는 채로",
            "option_3"      : "③    떠드는 바람에",
            "option_4"      : "④    떠드는 덕분에",
            "detail"        : "A : Did you enjoy today's lecture?\nB : No. I couldn't concentrate because people were making so much noise.",
            "correctAnswer" : "③    떠드는 바람에",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 아이는 뭐 해요? 아까 들어온 것 같은데.\n나 : 조용한 걸 보니까 방에서 (공부하나 봐요).",
            "option_1"      : "①    공부할까 해요",
            "option_2"      : "②    공부할 만해요",
            "option_3"      : "③    공부하는 편이에요",
            "option_4"      : "④    공부하는 모양이에요",
            "detail"        : "A : What does the kid do? I think they came in earlier.\nB : I guess you study in your room because it's quiet.",
            "correctAnswer" : "④    공부하는 모양이에요",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 도와줘서 고마워. 내가 오늘 저녁 살게.\n나  : 아니야. 별일도 아닌데 뭐. 오늘은 그냥 (먹었다고) 생각할게.",
            "option_1"      : "①    먹었으면 해",
            "option_2"      : "②    먹으러 갈게",
            "option_3"      : "③    먹은 셈 칠게",
            "option_4"      : "④    먹은 줄 알았어",
            "detail"        : "A : Thanks for your help. I'll treat you to dinner tonight.\nB : No, it's not. It's not a big deal. I'll think I just ate today.",
            "correctAnswer" : "③    먹은 셈 칠게",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : " ※ [22~23]다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 어제 동창회에 갔다 왔다면서요? 어떠셨어요?\n나 : 몇 년 만에 갔는데요. 어릴 때 친구들이라서 그런지(㉠)편하고 좋더라고요.\n가 : 동창회를 자주 해요?\n나 : 아니요. 1년에 한 번 정도 해요. 서로 바쁘게 (㉡) 자주 만나기 어렵잖아요.\n22. (3점)(㉠)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①    당분간",
            "option_2"      : "②    저절로",
            "option_3"      : "③    소중히",
            "option_4"      : "④    여전히",
            "detail"        : "A : I heard you went to the reunion yesterday. What was that like?\nB : It's been a few years since I've been there. It's still comfortable and nice because they're my childhood friends.\nA : Do you often have alumni meetings?\nB : No, it's not.About once a year. be busy with each other It's hard to see each other often.",
            "correctAnswer" : "④    여전히",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 어제 동창회에 갔다 왔다면서요? 어떠셨어요?\n나 : 몇 년 만에 갔는데요. 어릴 때 친구들이라서 그런지 (㉠)편하고 좋더라고요.\n가 : 동창회를 자주 해요?\n나 : 아니요. 1년에 한 번 정도 해요. 서로 바쁘게 (㉡) 자주 만나기 어렵잖아요.\n23. (3점)(㉡)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①    살 겸",
            "option_2"      : "②    사는 한편",
            "option_3"      : "③    살다 보면",
            "option_4"      : "④    살 테니까",
            "detail"        : "A : I heard you went to the reunion yesterday. What was that like?\nB : It's been a few years since I've been there. It's still comfortable and nice because they're my childhood friends.\nA : Do you often have alumni meetings?\nB : No, it's not.About once a year. be busy with each other It's hard to see each other often.",
            "correctAnswer" : "③    살다 보면",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : " ※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "나는 어제 저녁 뉴스를 보다가 깜짝 놀랐다. 30년 경력의 아나운서가 생방송에서 외국 정치인의 이름을 잘못 말하는 실수를 한 것이다. 지금까지 한 번도 그런 실수를 하지 않았던 그 아나운서는 무척 당황해했다. 아나운 서의 그런 모습을 보면서 나는 ‘( ㉠ ).’는 말이 새삼 떠올랐다. 아무리 익숙한 일이라도 ( ㉡ ) 실수를 할 수 있는 것이다.\n24.( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①    소 잃고 외양간 고친다",
            "option_2"      : "②    원숭이도 나무에서 떨어진다",
            "option_3"      : "③    고래 싸움에 새우 등 터진다",
            "option_4"      : "④    개구리 올챙이 적 생각 못 한다",
            "detail"        : "I was surprised while watching the news last night. An announcer with 30 years of experience made a mistake by misrepresenting the name of a foreign politician on a live broadcast. The announcer, who had never made such a mistake, was very embarrassed. Looking at the announcer's appearance, I suddenly remembered the saying, 'Even a monkey falls from a tree'.No matter how familiar you are, you can make a mistake unless you are careful.",
            "correctAnswer" : "②    원숭이도 나무에서 떨어진다",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : " ※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "나는 어제 저녁 뉴스를 보다가 깜짝 놀랐다. 30년 경력의 아나운서가 생방송에서 외국 정치인의 이름을 잘못 말하는 실수를 한 것이다. 지금까지 한 번도 그런 실수를 하지 않았던 그 아나운서는 무척 당황해했다. 아나운 서의 그런 모습을 보면서 나는 ‘( ㉠ ).’는 말이 새삼 떠올랐다. 아무리 익숙한 일이라도 ( ㉡ ) 실수를 할 수 있는 것이다.\n25.( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①    조심하지 않는 한",
            "option_2"      : "②    조심하지 않을지라도",
            "option_3"      : "③    조심하지 않는다길래",
            "option_4"      : "④    조심하지 않기는 하지만",
            "detail"        : " I was surprised while watching the news last night. An announcer with 30 years of experience made a mistake by misrepresenting the name of a foreign politician on a live broadcast. The announcer, who had never made such a mistake, was very embarrassed. Looking at the announcer's appearance, I suddenly remembered the saying, 'Even a monkey falls from a tree'.No matter how familiar you are, you can make a mistake unless you are careful.",
            "correctAnswer" : "①    조심하지 않는 한",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "25_3_img",
            "option_1"      : "①  박물관",
            "option_2"      : "②  영화관",
            "option_3"      : "③  음식점",
            "option_4"      : "④  옷 가게",
            "correctAnswer" : "③  음식점",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "25_4_img",
            "option_1"      : "①  냉장고",
            "option_2"      : "②  세탁기",
            "option_3"      : "③  청소기",
            "option_4"      : "④  가습기",
            "correctAnswer" : "④  가습기",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "25_5_img",
            "option_1"      : "①  책 소개",
            "option_2"      : "②  연극 소개",
            "option_3"      : "③  전시 안내",
            "option_4"      : "④  수업 안내",
            "correctAnswer" : "④  수업 안내",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "25_6_img",
            "option_1"      : "①  보관 방법",
            "option_2"      : "②  선택 기준",
            "option_3"      : "③  주의 사항",
            "option_4"      : "④  제품 설명",
            "correctAnswer" : "④  제품 설명",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "25_7_img",
            "option_1"      : "①  축구 단원이 되면 운동복을 받을 수 있다.",
            "option_2"      : "②  축구단에 들어갈 수 있는 인원은 총 11명이다.",
            "option_3"      : "③  초등학생이라면 누구나 축구 단원이 될 수 있다.",
            "option_4"      : "④  신청서는 어린이 축구 재단 1층에서 받으면 된다.",
            "correctAnswer" : "①  축구 단원이 되면 운동복을 받을 수 있다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "25_8_img",
            "option_1"      : "①  대학과 대학원 유학생 수의 차이가 가장 적은 것은 2009년이다."
            "option_2"      : "②  2006년에 대학 유학생은 증가한 반면 대학원 유학생은 감소했다."
            "option_3"      : "③  2005년 이후 대학원 유학생은 대학 유학생보다 더 많이 증가했다."
            "option_4"      : "④  2007년 이후 대학과 대학원의 유학생 수는 갈수록 큰 차이를 보인다."
            "correctAnswer" : "②  2006년에 대학 유학생은 증가한 반면 대학원 유학생은 감소했다.",
            "isImg"         : "y"
        }
    ]
}
